# model_driven_software

Цель: создать сайт для аренды жилья с последующим выкупом (Крыша, Olx.kz, homesters.kz)
Создаем сайт “Аренда недвижимости с последующим выкупом”, где покупатель может арендовать и в дальнейшем выкупить недвижимость. В современном Казахстане, большинство первичных жилья приобретаются с помощью кредита. Покупатель вносит 50% от стоимости жилья, остаток оплачивает Банк. В дальнейшем покупатель ежемесячно вносит определенную сумму. Очень часто бывает так, что понадобится продать такое жилье и есть люди желающие приобрести такие жилья так как это выгодно чем арендовать квартиру так как в долгосрочной аренде жилье останется у арендатора. 
Этот проект отличается от Крыша (krisha.kz) тем что здесь будут находиться объявления на первичные жилья (homesters.kz) и бесплатные объявления продержатся активными на 2 месяца, чего больше чем на других сайтах (Крыша – 7 дней, Олх – 1 месяц). Другой плюс моего сайта это база жилья для аренды с последующим выкупом, чего нет  в других указанных сайтах (Крыша, Olx.kz, homesters.kz).
Такие объявления очень нужны тем, кто регулярно арендуют жилья в долгосрочном плане или тем людям кто переезжают в другой город по работе. 

1.MVP проекта
Покупатель/Арендатор:
1.	Покупатель/Арендатор заходит на сайт 
2.	Проходит регистрацию/Авторизация через соц сети (имя, email, пароль /google, vk, facebook)
3.	Создает/Редактирует профиль (Фамилия, имя, телефон)
4.	Ищет подходящие объявления.
5.	Откликается 


Пользователь размещающий объявлние:
1.	Пользователь заходит на сайт
2.	Проходит регистрацию/Авторизация через соц сети (имя, email, пароль /google, vk, facebook)
3.	Создает/Редактирует профиль (Фамилия, имя, телефон)
4.	Создает объявление

3. Описать компоненты системы и схему их взаимодействия.

Выбираем язык рограммирование c# и платформу ASP.NET Core для разработки данного сайта. Причины:
1.	Не нужно искать новых сотрудников и сэкономим время т.к. все разработчики нашей команды хорошо знают данный язык и знакомы с платформой.
2.	Имеем данную продукцию и VisualStudio уже установлена на все компьютера.
3.	Уже создовали сайт на ASP.NET, и имеем опыт
4.	ASP.NET Core является кросплатформенным, можно запускать веб приложения не только на Windows, но также на Linux
5.	Не нужно скачивыть библиотеки отдельно, их можно установить через Nuget.


PostgreSQL

1.	Бесплатный
2.	высокопроизводительные и надёжные механизмы транзакций и репликации
3.	легкая расширяемость.
4.	наследование
5.	 В Entity Framework Core по умалчанию установлено провайдер для PostgreSQL
6.	Легко в управлении и понятный интерфейс

Сервер и ОС

Выбрали Windows Server 2016. Так как:

1.	До этого все сайты опубликовали на Windows сервере, поэтому можем без проблем поднять сервер
2.	Совместимость библиотек
3.	Создавать суб домены и управлять ими.
4.	Все настройки делаются через IIS
5.	Легко подключить SSL сертификат


